## COURSE PROJECT DEVOPS NETCRACKER
  
#### Описание:
  
Данный проект реализует развертывание инфраструктуры  
с помощью terraform с последующим использованием ansible для установки   
програмного обеспечения проекта на удаленных виртуальных машинах.  
Основная идея заключается в развёртывании CMS Wordpress на виртуальной машине AWS  
с использованием базы данных postrgeSQL, установленной на отдельном инстансе.  
  
#### Использованные технологии:
  
Tarraform, Ansible, Python, Apache-TomCat, Jenkins,  
Groovy, PostgreSQL, Apache2, Wordpress, Git.  
  
#### Подготовка к использованию:
  
Для использования данного проекта, следует установить пакет программ. Если используется подготовленная управляющая машина, следует подключиться к ней и запустить install.py
  
#### Краткое описание использования:
  
файл install.py запускает установку всей инфрастуктуры, в процессе  
установки никаких действий со стороны пользователя исполнять не нужно,  
весь процесс автоматизирован. Для запуска нужно написать в командной строке: python3 install.py или ./install.py 
  
файл destroy.py уничтожает всю запущенную инфраструктуру, созданную Terraform.  
Для уничтожения инстансов нужно выполнить: python3 destroy.py  
  
#### описание содержимого директорий:
  
**ansibleProject** - директория с основным ansible playbook  
**jenkinsfiles** - директория содержащая файлы для конфигурации jenkins     
**projectTerra** - директория содержащая файл конфигурации инфроструктуры как кода.  

### требуемы предустановки:

javaJDK v.8
AWC CLI
terraform
python3
python libraries: time, os, requests, progress
